【法政巴絲】尋找錢都買唔到的同行者

【法政巴絲】尋找錢都買唔到的同行者

2017-03-18

大家是否還記得，小時候最不喜歡媽媽說甚麼？其中一樣想必是：「你睇隔離班珠女，人哋讀書又叻、游水又攞獎牌、彈琴又八級、仲要好乖。點解你唔可以學吓人哋？」你已盡了力，覺得很洩氣。

到升中後，大個女，你拍拖了。年紀輕輕的你未掌握同男友的相處之道，又自恃手上大把「兵」，經常忍不住發脾氣：「你睇Rachel個男朋友家聰，又高大又靚仔，屋企又有錢，又有外國名牌大學預收，打籃球時型過余文樂，最重要係人哋對女朋友超好囉！上年聖誕佢送咗隻親手做嘅bear bear熊畀Rachel呀！今年情人節，佢仲專登學結他，自彈自唱Yellow畀佢聽呀！點解你唔可以對我好啲？」男友最初也忍氣吞聲，後來終於受不了，下堂求去了，臨走前還拋下一句：「你咁鍾意家聰，你咪搵佢做你男朋友囉！靚唔係大晒㗎！小姐你收吓啲臭脾氣啦！」你呆了，沒想過初戀就這樣結束。

慢慢地，你學懂了，有些氣話不能輕易說出口。如果事事跟別人比較，身邊的人不開心，自己也容易不滿，何苦呢？反正每個人都有優點缺點，自己也不是完美，如果不想吵架甚至分手，就包容一點，只著眼對方的優點好了。如果真的看不過眼，想對方改的話，也是用正面的說話技巧來鼓勵比較奏效。例如千萬別埋怨：「你睇John成日同老婆去睇戲，但你成日唔陪我！」要講：「我見影評讚《沉默》好睇喎，不如今晚去睇吖！」更唔好話：「隔離屋胡生請咗兩個印傭服侍胡太，但你從來都唔幫手做家務！」應該話：「老公唔該晒你倒咗垃圾呀，我仲要洗碗，如果你可以收埋衫就好喇！」人總是在錯誤中成長。

工作上，雖然合夥人經常領你的功勞，然後有「鑊」就推卸給你，但你以為只要不「駁嘴」，聽聽話話盡心做，老闆心底裡其實是欣賞的。誰知某次團隊吃中午飯，在茶樓遇上某單案子的對家，合夥人竟然當著你面讚對家：「Eva你上次份Statement of Claim（申索陳述書）好得喎！搞到我哋draft份Defence（抗辯書）頭都痕晒。有無興趣過嚟幫我手呀？」

那一刻，你心灰了。心想反正自己個客的所謂抗辯根本就無甚理據，之前的點子已經讓你絞盡腦汁，做得很沒趣。你問自己為甚麼生活需要這麼多妥協，你搞不清自己是成熟了還是虛偽了，心中掙扎是否該辭職，跟這個皮笑肉不笑的合夥人一刀兩斷……

Belle Woods @ 法政巴絲

法政「巴絲」－法律界的「巴打」和「絲打」。不知絲襪奶茶，配以豆腐火腩飯，會是怎樣的味道？當浪漫的男人，遇上活潑的女孩，又會擦出甚麼樣的火花？讓法律界的朋友一起來，同大家赤裸裸 gossip 呢行嘅八卦趣事。